【答問大會】警疑拉人上車暴打 林鄭：睇唔到近日好多濫權

香港眾志羅冠聰在立法會答問大會，向特首林鄭提出質詢，指警隊近年聲望下跌，又出現濫權情況，7.1當天社民連吳文遠更被傳媒拍到在警車上被警員毆打，追問林鄭如何監督警權，改善整體警風。林鄭回應時稱近年社會關係緊張，但警隊的確做出成績，罪案數字創新低，又稱市民若對警員表現不滿，市民應信任現時有投訴機制，現時有還市民公道的機制，「睇唔到近日好多濫權嘅狀況」，但認為任何部門都有改善空間，會與部門繼續檢討改善方法。

熱血公民鄭松泰批評林鄭勞師動眾舉行答問會，頒佈教育政策為自己搏取掌聲，有關宣佈大可在教育事務委員會公佈。鄭追問何時檢討《防賄條例》監管涵蓋至特首，林鄭就承諾會盡快親自進跟有關檢討。

『近日』唔多

今日睇羅冠聰講野都算幾好